國旗、國花、國際排名小知識

香港國旗

香港國旗，亦稱自由紫荊旗，於202X年X月X日正式成為香港的國旗。201X年，當時香港人在爭取獨立時組成了臨時政府，自由紫荊旗隨即成為了臨時政府的官方旗幟。在獨立後，它被選為國旗。

香港國旗的比例為2:1，並由藍、白兩個平行相等的長方形構成，左上角印有白色香港國花紫荊花。背景的藍色象徵自由；白色象徵和平。香港當時從中國佔據時期中爭取獨立時，並沒有採用流血激進的方法，而是使用較為平和的方式自行成立臨時政府，經過抗爭後最終使香港正式獨立於中國，成為東亞乃至世界首屈一指的自由國度。

香港國花

洋紫荊是香港的國花，由香港政府在202X年選定。作為香港國家象徵之一，洋紫荊經常成為香港或政府相關的設計主題，例如香港國旗、香港國徽等。

洋紫荊是香港的獨有種，於1880年首次被發現後，在1965年獲選為香港市花，及後亦在香港中國佔據時期成為區旗的標記。洋紫荊由紅花羊蹄甲及宮粉羊蹄甲混種而成，因此只能依靠人工繁殖。

洋紫荊的特質正能顯示出香港及香港人獨特之處。自然界生物間混種情況相當稀有，而香港作為世界僅有長期同時接受東方及西方文化的地方，最終發展成國際重要都市，亦是世界奇蹟。此外，雖然洋紫荊並不能自行繁殖，然而在發現後二百年間，香港人不斷努力利用人工繁殖使洋紫荊遍及整個香港，代表香港人堅毅不屈的精神，即使困難，依然利用自己的一手一腳令國家開花結果。

香港的國際排名
作為面積僅大於1,000平方公里的國家，香港依然能在各項國際指標中取得優良排名。以下為香港在多項指表上取得之排名：
人類發展指數2018：第7名（亞洲第1名）
人均生產總值（購買力平價）2018：第10名（亞洲第7名）
預期壽命2016：第1名（亞洲第1名）
最自由經濟體2019：第1名（亞洲第1名）
清廉指數2018：第14名（亞洲2名）
出口額2018：第9名（亞洲第4名）
入口額2018：第7名（亞洲第3名）

好能樣衰

自由紫荊
個名好型，可以做組織名

好心唔好再拎呢支旗出黎 好撚on9

推 樓上個新會員唔中意見到國旗？

我地仲有好多野可以做，例如呢樣：

改變抗爭思維：香港要贏，要聲援湖北，添煩添亂

眼前唔係無路行，勿放棄！

大佬 個design
紫荊花? 你話係櫻花都完全無違和

好多新會員驚講新港旗、港獨
三毛愈驚我地愈要講

想講洋紫荊係絕後花黎

ON9仔有樣睇

真心好7

設計唔錯 但係唔好用呢朵花

再講多次,洋紫荊係絕後花

點解要執著朵花？無花淨色都好好⋯
仲要好揀唔揀，揀朵絕後花⋯

呢支旗真心好柒

好心咪再用花

而且支旗承認度真係足夠高到代表到香港？

洋紫荊既混種稀有特質非常切合香港中西文化合璧
根本好有意義同代表性

用雨傘代替花

樓主收皮啦好嗎

啱呀,所以依家咪到絕後呢一部份

不是紫荊花，係洋紫荊。兩種是不同的。

好柒

自由法國d friend

啱呀 呢支先係真香港旗

無需太悲觀
香港人大把人選擇唔生後代
重要嘅係洋紫荊無後但唔會絕種

每次見到樓主枝旗都有不祥預感，因為太似殯儀館裡面嘅顏色

個人偏好藍白旗

國旗可以再改下

屌你整走粒花啦好嘛

唔係重點

可唔可以唔好用洋紫荊

成班中二病

樓主
呀 我射左

屌你老母
洋紫荊同紫荊都未識分?

垃圾英國都唔理香港啦 仲奶英國袋底？

唔關事其實個旗真係設計得好樣衰

唔係英國唔理 係英國政客唔理啫

絕子絕孫花 只可以人工繁殖

贏咗先打飛機啦，留力七一好過啦

二百萬7成大中華割你蓆
睇下邊個驚啲

德國又好 日本又好 台灣又好 總之垃圾英國無資格 回歸21年 不聞不問

艷紫荊先係香港既花
洋紫荊唔係

豔紫荊呀閪

發完夢已經唔想再理英國
獨立好過啦